Title: Pteroglossaspis ecristata (Fernald) Rolfe
Description: Maecenas tristique, est et tempus semper, est quam pharetra magna, ac consequat metus sapien ut nunc. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Mauris viverra diam vitae quam. Suspendisse potenti.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 30/11/2020
Keywords: portfolio
Category: Vagram
Author: Vipe
Tags: work
Published: true
Background: #b5d8a5
Color: #8ca4e7
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Themistocles quidem, cum ei Simonides an quis alius artem memoriae polliceretur, Oblivionis, inquit, mallem. At quicum ioca seria, ut dicitur, quicum arcana, quicum occulta omnia? Tertium autem omnibus aut maximis rebus iis, quae secundum naturam sint, fruentem vivere. Conferam tecum, quam cuique verso rem subicias; Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur; 


Cum efficere non possit ut cuiquam, qui ipse sibi notus sit,
hoc est qui suam naturam sensumque perspexerit, vacuitas
doloris et voluptas idem esse videatur.

Quid enim me prohiberet Epicureum esse, si probarem, quae
ille diceret?



Duo Reges: constructio interrete. Nos cum te, M. Tu quidem reddes; Quid affers, cur Thorius, cur Caius Postumius, cur omnium horum magister, Orata, non iucundissime vixerit? Gerendus est mos, modo recte sentiat. Cuius ad naturam apta ratio vera illa et summa lex a philosophis dicitur. 


Virtutis enim beataeque vitae, quae duo maxime expetenda
sunt, serius lumen apparet, multo etiam serius, ut plane
qualia sint intellegantur.

Omnibus enim artibus volumus attributam esse eam, quae
communis appellatur prudentia, quam omnes, qui cuique
artificio praesunt, debent habere.




	Nos paucis ad haec additis finem faciamus aliquando;
	In omni enim arte vel studio vel quavis scientia vel in ipsa virtute optimum quidque rarissimum est.
	Si enim ad populum me vocas, eum.
	Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum.
	Vos autem cum perspicuis dubia debeatis illustrare, dubiis perspicua conamini tollere.
	Sed nonne merninisti licere mihi ista probare, quae sunt a te dicta?



An me, inquis, tam amentem putas, ut apud imperitos isto modo loquar? Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Sed haec in pueris; Ita ceterorum sententiis semotis relinquitur non mihi cum Torquato, sed virtuti cum voluptate certatio. Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum. Non enim iam stirpis bonum quaeret, sed animalis. Quae duo sunt, unum facit. 


	Quid de Pythagora?
	Cur post Tarentum ad Archytam?
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus.
	Scrupulum, inquam, abeunti;
	Polycratem Samium felicem appellabant.
	Is es profecto tu.
	Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit.
	Istic sum, inquit.
	Ne amores quidem sanctos a sapiente alienos esse arbitrantur.



Huius ego nunc auctoritatem sequens idem faciam. At multis se probavit. Profectus in exilium Tubulus statim nec respondere ausus; In quo etsi est magnus, tamen nova pleraque et perpauca de moribus. Scisse enim te quis coarguere possit? Negat enim summo bono afferre incrementum diem. 


	Qui autem esse poteris, nisi te amor ipse ceperit?
	Earum etiam rerum, quas terra gignit, educatio quaedam et perfectio est non dissimilis animantium.
	Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam.
	Quae qui non vident, nihil umquam magnum ac cognitione dignum amaverunt.



Sed ad bona praeterita redeamus. Hoc est vim afferre, Torquate, sensibus, extorquere ex animis cognitiones verborum, quibus inbuti sumus. Quis enim redargueret? Haec et tu ita posuisti, et verba vestra sunt. Sed quae tandem ista ratio est? Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus. Quae ista amicitia est? Quis hoc dicit? 


	Quae sequuntur igitur?
	Cum salvum esse flentes sui respondissent, rogavit essentne fusi hostes.
	Hic ambiguo ludimur.
	Invidiosum nomen est, infame, suspectum.
	Quo modo?
	Res tota, Torquate, non doctorum hominum, velle post mortem epulis celebrari memoriam sui nominis.
	Sed fortuna fortis;
	Nam illud quidem adduci vix possum, ut ea, quae senserit ille, tibi non vera videantur.
	Quis hoc dicit?
	Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio?
	Nihil sane.
	Sed non sunt in eo genere tantae commoditates corporis tamque productae temporibus tamque multae.




	Aliam vero vim voluptatis esse, aliam nihil dolendi, nisi valde pertinax fueris, concedas necesse est.




	Quoniam igitur, ut medicina valitudinis, navigationis gubernatio, sic vivendi ars est prudente, necesse est eam quoque ab aliqua re esse constitutam et profectam.




	Mihi enim satis est, ipsis non satis.
	Sint ista Graecorum;
	Invidiosum nomen est, infame, suspectum.
	Quantam rem agas, ut Circeis qui habitet totum hunc mundum suum municipium esse existimet?



Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt. Easdemne res? Erat enim res aperta. Scio enim esse quosdam, qui quavis lingua philosophari possint; 

Ut necesse sit omnium rerum, quae natura vigeant, similem esse finem, non eundem. Praetereo multos, in bis doctum hominem et suavem, Hieronymum, quem iam cur Peripateticum appellem nescio. Nullus est igitur cuiusquam dies natalis. Quamquam id quidem, infinitum est in hac urbe; An ea, quae per vinitorem antea consequebatur, per se ipsa curabit? Sed quid ages tandem, si utilitas ab amicitia, ut fit saepe, defecerit? Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur. Nullis enim partitionibus, nullis definitionibus utuntur ipsique dicunt ea se modo probare, quibus natura tacita adsentiatur. 

Ut placet, inquit, etsi enim illud erat aptius, aequum cuique concedere. Minime vero istorum quidem, inquit. 


	Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim?
	Voluptatem cum summum bonum diceret, primum in eo ipso parum vidit, deinde hoc quoque alienum;
	Consequens enim est et post oritur, ut dixi.
	Qua tu etiam inprudens utebare non numquam.



Illi enim inter se dissentiunt. Ex eorum enim scriptis et institutis cum omnis doctrina liberalis, omnis historia. Etenim semper illud extra est, quod arte comprehenditur. Hosne igitur laudas et hanc eorum, inquam, sententiam sequi nos censes oportere? Contineo me ab exemplis. Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda. 

Itaque e contrario moderati aequabilesque habitus, affectiones ususque corporis apti esse ad naturam videntur. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? Si longus, levis; Non est igitur voluptas bonum. Quis istud possit, inquit, negare? Placet igitur tibi, Cato, cum res sumpseris non concessas, ex illis efficere, quod velis? Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum. Egone quaeris, inquit, quid sentiam? 


